\documentclass{article}

\usepackage{dsfont} % mathds
\usepackage{amsthm} % thm, defi, prop, …
\usepackage{enumitem} % enumerate
\usepackage{amsmath} % align
\usepackage{mathpartir}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage[french]{babel}

\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{defi}{Définition}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem{coro}[thm]{Corollaire}
\newtheorem{lem}[thm]{Lemme}
\newtheorem{lemin}{Lemme}[thm]

\newtheorem{exm}{Exemple}
\newtheorem{rmk}[exm]{Remarque}
\newtheorem{exo}{Exercice}

\title{Algorithme de Kruskal (931)}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
On considère un graphe \(G=(V,E)\) un graphe connexe
\(w:E\rightarrow\mathds{R}^*_+\). On veut trouver \(F\subseteq E\) telle que la
somme \(\sum_{e\in F}w(e)\) soit minimale sous la contrainte que \((V, F)\)
soit connexe.

\begin{lem}
	Soit \({(V_k)}_{k\in\llbracket1;n\rrbracket}\).
	tq \(\cup V_k=V\). Si on a
	\begin{enumerate}[label=(\arabic*)]
		\item
	\(A\subseteq E\) tel que \(\forall k, (V, A)[V_k]\) soit connexe et
	\(w(A)\) soit minimal et
	\item \(e\in E\setminus A\) tel que
	\(\forall k, e[1]\in V_k\rightarrow e[2]\not\in V_k\)
	\end{enumerate}
	Alors \(A\cup\{e\}\) vérifie
	\begin{itemize}
		\item[(3)]
			\(\forall k, V_k\) est connexe dans \((V,A)\) et
	si \(e[1]\in V^1\) et \(e[2]\in V^2\) alors
	\((V, A\cup E)[V^1\cup V^2]\) est connexe et \(A\cup\{e\}\) est minimal dans
	\(P(E)\).
	\end{itemize}
\end{lem}
\begin{proof}
	Soit \(A\) dans (1) et \(e\) dans (2). Soit \(B\subseteq P(E)\) qui vérifie
	(2). Alors \(B\cup \{e\}\) contient un cycle \(e,c_1,\dots,c_k\) et
	\(\exists i\leq k\) tq \(c_i\in V^1\times V^2\) et \(c_i\not\in A\).
	Alors soit \(w(e)<w(c_i)\), alors \(w(B\cup\{e\}\setminus\{c_i\})<w(B)\),
	ce qui est absurde~; soit \(w(c_i)<w(e)\) donc \(w(B\setminus\{e\})<w(A)\) ce
	qui contredit (1)~;
	soit \(w(e)=w(c_i)\), donc on peut interchanger \(e\) et \(c_i\) donc
	\(A\cup\{e\}\) est optimal.
\end{proof}

\begin{verbatim}
Kruskal( G=(V,E), w ) =
| pour v dans V, créer find(v)
| trier E selon w
| résultat = {}
| pour e dans E
| | si find(e[1]) <> find(e[2])
| | | résultat = résultat + {e}
| | | union(e[1], e[2])
| renvoyer résultat
\end{verbatim}

\end{document}
